\beginsong{Ciało me wklęte w korowód istnienia}[by={Stare Dobre Małżeństwo}, sr={Pod wielkim dachem nieba}]
  \beginverse*
  Intro: \[a]\[H7]\[a]\[H7]\[e]\[a]\[H7]\[a]\[H7]\[e]
  \endverse

  \beginverse*
  \[a]Ciało me, wklęte w ko\[H7]rowód istnienia,
  \[a]Wzruszone słońcem od \[H7]stóp aż do \[e]głów,
  Zna \[a]ruchy dziwne i \[H7]znieruchomienia,
  \[a]Które zeń w śpiewie prze\[H7]chodzą do \[e]słów.
  \endverse

  \beginverse*
  Zna \[a]pląsy gwiezdne, wszech\[H7]światów taneczność
  I \[a]wir, i turkot rozsza\[H7]lałych \[e]jazd, —
  \[a]Pieśnią jest życie i \[H7]pieśnią jest wieczność
  \[a]W takt mego serca i nie \[H7]moich \[e]gwiazd!
  \endverse

  \beginchorus
  Gdy \[D]wieczór na noc do \[C]snu się układa,
  Zmierz\[D]chami tłumiąc purpu\[e]rowy żal,
  Bóg, \[D]niby z nieba strą\[C]cona kaskada,
  \[D]W pierś mą uderza i \[e]rozdzwania w dal\ldots
  \endchorus

  \beginverse*
  Bridge: \[a]\[H7]\[a]\[H7]\[e]\[a]\[H7]\[a]\[H7]\[e]
  \endverse

  \beginverse*
  I \[a]drgają w piersi rozdzwo\[H7]nione losy,
  \[a]Bije do głowy rozśpie\[H7]wana \[e]krew,
  I \[a]pieśnią całe o\[H7]garniam niebiosy,
  I \[a]ziemię całą widzę \[H7]poprzez \[e]śpiew!
  \endverse

  \beginchorus
  \[D]Ciało me, wklęte w ko\[C]rowód istnienia,
  Wzru\[D]szone słońcem \[e]od stóp aż do głów,
  Zna \[D]ruchy dziwne i \[C]znieruchomienia,
  \[D]Które zeń w śpiewie prze\[e]chodzą do słów.
  \endchorus

  \beginverse*
  Outro: \[a]\[H7]\[a]\[H7]\[e]\[a]\[H7]\[a]\[H7]\[e]
  \endverse
\endsong
